<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 生活 | 乐正]]></title>
  <link href="http://yuez.me/blog/categories/sheng-huo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://yuez.me/"/>
  <updated>2015-06-29T19:44:20+08:00</updated>
  <id>http://yuez.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[乐正]]></name>
    <email><![CDATA[zgs225@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[团队小伙伴上第一财经]]></title>
    <link href="http://yuez.me/tuan-dui-xiao-huo-ban-shang-di-yi-cai-jing/"/>
    <updated>2015-03-27T11:43:57+08:00</updated>
    <id>http://yuez.me/tuan-dui-xiao-huo-ban-shang-di-yi-cai-jing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><video  preload='metadata' controls ><source src='http://v2.yicai.com/newvideo/video/201503/26/55141f68-15af-04e3-443c-b0c7c362/transcode_50736195-6c28-756d-ee5f-0d6013fc.mp4">http://v2.yicai.com/newvideo/video/201503/26/55141f68-15af-04e3-443c-b0c7c362/transcode_50736195-6c28-756d-ee5f-0d6013fc.mp4</a>&#8217; ></video></p>

<p>ps：貌似没看到我</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[She and Me]]></title>
    <link href="http://yuez.me/she-and-me/"/>
    <updated>2015-03-26T22:46:13+08:00</updated>
    <id>http://yuez.me/she-and-me</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="lazy" data-original="/photos/520-she.jpg" width="640" height="200" title="&lsquo;yuez blog - she&rsquo;" alt="&lsquo;yuez blog - she&rsquo;">
<img class="lazy" data-original="/photos/520-me.jpg" width="640" height="200" title="&lsquo;yuez blog - me&rsquo;" alt="&lsquo;yuez blog - me&rsquo;"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[君子固有穷乎?]]></title>
    <link href="http://yuez.me/jun-zi-gu-you-qiong-hu/"/>
    <updated>2014-07-27T08:56:43+08:00</updated>
    <id>http://yuez.me/jun-zi-gu-you-qiong-hu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>匪兕匪虎 率彼旷野</p></blockquote>

<p>“那人在外面不就成了野人吗？”耳边是江河文青特有的幽默，让我想起先贤孔子的
感慨：“吾等既非野牛，也非猛虎，何以不得不彷徨原野？”</p>

<p>孔子，子路，颜回，子贡师徒一行，坐道陈都三载。不料吴楚二国，以陈地为战场，
一决雌雄。虽非所愿，可是陈都必然将无逃避之途，是故，孔子一行即日离开陈都，
前往楚地。</p>

<p>孰料，一行人于野地宿营时，遭吴残兵败部所袭，夺取马车及车上所载粮食。此番
逃离陈都之行，已有无法描述的险阻艰辛。如此饿着肚腹，蹒跚前进。路途间或分
得一些陈兵粮食，然而也是所得有限，一经平分，根本无济于事。到了不知第八天
还是第九天，不折不扣成为了游魂的一行人，挣扎到了某个村落，再也动弹不得。</p>

<p>此时，子路突然趟步走到夫子跟前，掷出一句：</p>

<p>“君子亦有穷乎？”</p>

<p>看似子路真的生气了，如若就此饿死，那么过往所做何为？</p>

<p>“君子亦有穷乎？”子路复问一句。</p>

<p>夫子转向子路，言道：“君子固穷，小人穷斯滥矣。”声音强而有力。</p>

<blockquote><p>君子固穷 小人穷斯滥矣</p></blockquote>

<p>小人一旦陷入窘境，就会动摇心智，无法约束自己。君子却是再如何窘迫，也不至于
动摇心智。</p>

<p>这一番经历与马浩汉、江河、胡说一行人的平凡之路，再相似不过了。</p>

<p>马浩汉振兴东极村旅游业失败之后，为送江河到西极某地执教，一行三人，收拾行囊，
驱车离开家乡。三人决定，先是看望青梅竹马的周沫，继而寻找与马浩汉书信互往
十多年的笔友刘莺莺，最后再前往西极。第一个令我心有感触之地，便是周沫送别马浩汉
一幕。</p>

<p>周沫是一名替身演员，遵着“小城市的人都是凭借着关系，大城市里或多或少更公平一些”
的信念，在演员一行中摸爬滚打。见到周沫，几番寒暄，终是送别之际来临。如若没有
记错的话，应是长桥送别。道别之后，周沫行到片场，这次她饰演的是被日本兵枪决
的知情少女，“轰”得一声枪响，这是对马浩汉行程至此的终结，也是对借来下行程
艰难的伏笔。而这意味深藏的一幕——因为送别之后,他们将面临的是</p>

<blockquote><p>波涛汹涌，充满荒谬与悖论的成人世界。</p></blockquote>

<p>——却被故意设定为马浩汉以为听到的枪声是车胎
破裂，从而下车没头没脑检查，随即演员中一片笑声。这一定又是文青式的幽默——
刻意设计笑点，将哲理隐藏在幽默中——或许是为了避免“太矫情”。文绉绉的台词
不如藏起来好了。</p>

<p>于此之后，直到阿吕登场，剧情有些起色。而在周沫后，阿吕前所经历两件事，
一是“真老师嫖娼不成反被追，假妓女斗智斗勇为讹钱。”，二是马浩汉初见刘
莺莺，俱是故事平常，人物平庸，刘莺莺一句心灵鸡汤：“喜欢就会放肆，爱就
是克制”，更是将我雷到不行。所幸，阿吕是一位性格丰满的骗子。</p>

<p>马浩汉和江河是在迷路后偶遇阿吕的。你问胡说？胡说在开场五分钟后便已宣告
该角色杀青。阿吕原本在一座小镇上经营一家摩托车修理店，为了不被昔日同窗
小觑，也为了吸引女神注意，他做出小镇上从来没有过的壮举——摩托车骑行中国。
他成功了，虽然没能得到同窗的尊重，却是赢得了女神的爱情，正如阿吕自己所说：“
有时，你想证明给一万个人看，最终只得到了一个人的关注，这就够了。”好景不长，
不去经年，便在一场雨夜骑行中，与妻子阴阳两隔。此后每年，阿吕都会重走与
妻子的路，以此祭奠。碰到马浩汉两人时，已是第六个年头。</p>

<p>至此，故事与孔子一行的经历更相似了。</p>

<p>阿吕随即与二人同行。</p>

<p>一路之上，阿吕时而追忆陈年往事，时而豪迈放声歌唱；在谈及妻子时是那么真诚，
在宿营地，激励二人真是鼓舞人心。然而，孰真孰假？阿吕就是村上春树笔下的成
人世界吧，充满荒谬与悖论的成人世界。</p>

<blockquote><p>我并不怕被欺骗，我怕的是我刚刚信任一个人，就被欺骗。</p></blockquote>

<p>诚如马浩汉所言，辅一得到信任，阿吕便拉勾收网，将这一份情谊以车价贱卖。
或许，本就没有什么情谊，或许，阿吕便是孔子口中的小人，或许，不是在这
种环境下他们真的能拥有情谊。</p>

<blockquote><p>狗的寿命只有十四年，但是比情谊长。</p></blockquote>

<p>所幸，马浩汉二人并没有到山穷水尽的地步，阿吕在开走车时，尚且将他们的
行李留下，还有那条代表情谊的阿拉斯加犬。这时的二人，应是到了比绝境也
好不了多少的地步。令人起敬的是，马浩汉口中仍是念念不忘事业，江河更是
从始至终都没有过动摇。正如他们二人的名字，浩汉江河，奔流到海不复回。
二人收拾行李，复又上路，这次他们用步行走完这最后的平凡之路。最终，二
人在西极之地的山坡前分别。</p>

<p>故事就此结束，无论如何，我认为故事就此结束。</p>

<h3>三分未满</h3>

<p>洋洋洒洒许多字，看的人头晕脑胀，还是直接给一个评分吧，清晰明了。</p>

<p>若以十分满计，至西极前我给四分，结尾给一分，平均一下，二点五分，我姑
且算是韩寒半个读者，再加零点五分，最后我给出的得分是三分。缘何会如此
之低？</p>

<p>一段并不精彩的故事，一位并不高明的讲故事人，中间穿杂着一些并不符合人
物身份的心灵鸡汤， 配上突兀生硬的结局，三分可能已经很多了。</p>

<blockquote><p>不想写了，先到这里吧。</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[海边的卡夫卡和叫乌鸦的少年]]></title>
    <link href="http://yuez.me/hai-bian-de-qia-fu-qia-he-jiao-wu-ya-de-shao-nian/"/>
    <updated>2014-06-22T09:02:39+08:00</updated>
    <id>http://yuez.me/hai-bian-de-qia-fu-qia-he-jiao-wu-ya-de-shao-nian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>约莫二月，于书店之中偶遇《海边的卡夫卡》，作为我喜爱的作者的得意之作，自是不由分说，
当即拿下。说来惭愧，购书至今四月有余，每日只拾缀两节，至多不过倍数，仍是尚有十之一二
并未阅读。虽然如此，心中之十之八九已是按捺不住，一起倾露。</p>

<blockquote><p>《海边的卡夫卡》这部长篇小说出来的的基本构思浮现出来的时候，我的脑袋里的念头最先是
写一个十五岁的少年为主人公的故事。至于如何发展则全然心中无数。——村上春树</p></blockquote>

<p>诚然如之所述，全书故事发展天马行空，甚至荒诞离奇，却又因作者文笔老练，使情节生动自然，
时常精妙的哲学思辨，犹如羚羊挂角，妙不可言。然而白玉微瑕，以我来看，不足之处至少有二：
其一，情节铺垫冗长，兼之使用两条叙事线索，半本之前，线索之间也并无关联，难免让人不知
所云，所幸半本之后，峰回路转，精彩纷呈；其二，所述许多思想不该是一位十五岁少年应有的
，是具有高度哲学境界不惑之士的所思所想。作者似是意识到这个问题，于是安排一位名叫乌鸦
（卡夫卡在捷克语中意为乌鸦）的少年栖息少年体内，作为一种隐喻的存在，每每悄然出现。</p>

<p>故事的开始也是源于叫乌鸦的少年。</p>

<p>“毕竟什么都没开始，不好尽说泄气话。不管怎么说是你自己的人生，基本上只能按照你自己的
想法来做。”</p>

<p>听到来自叫乌鸦的少年的肯定，田村卡夫卡君——幼年被母亲抛弃，又被父亲诅咒——决定离家出走
成为最坚强的少年。</p>

<blockquote><p>他不知道，他将面对的是波涛汹涌，充满荒谬与悖论的成人世界。</p></blockquote>

<p>这样的书评数不胜数，而且空洞乏力，用几个词语概括主角的经历，又以一段哲学性的话陈诉总
结。初时我也有此意，旋即一想，如此一来何必费心费神写什么劳什子的书评，摘抄借鉴，省时
省力。还是换个思路来吧。</p>

<p>《海边的卡夫卡》主线故事固然精彩，更吸引我的却是几位配角人物的故事。年老不识字的中田
和少不上进的星野，端庄智慧的佐伯与男心女身的上岛。他们四人组成了两队奇怪的组合，既对
立又统一。同样只有一半影子的中田和佐伯，前者只知道现在，后者却活在回忆中。唯中田马首
是瞻，愚钝的星野；爱慕佐伯，以佐伯为中心，聪慧的上岛。目不识丁，偏爱看书的中田；识字
但从不看书的星野；彬彬有礼，和蔼热情，然而心却不在那里的佐伯；慎思自立，知识渊博，管
理图书馆的中岛。还有着墨了了，隐喻为卡夫卡姐姐的樱花。他们五人，伴随着各自的悖谬与荒
诞的经历——人与猫语，有鱼天降，灵魂出窍，入口之石……——有的来自现实之中，有的来自现实
之外，愿意拯救而后从结果上拯救了十五岁少年的灵魂，让他从内心的冲动、不安、懦弱与绝望
中挣脱。于是，我们领教了世界是何等的凶顽，同时又得知世界可以变得温存和美好。人的精神
也在这种矛盾、离奇和复杂的过程中不断蜕变，伸张和成长。甚至需要一些心灵魔术才能跟随作
者在这座心灵迷宫里的脚步。</p>

<p>总的想来，被拯救的不只是十五岁的少年，每个人都在各自的角度得到了不同意义上的拯救。中
田做回了普通的自己，佐伯得以打破回忆枷锁，星野找到了人生中正确的方向……每个人在帮助他
人的同时，也在接受别人的帮助，最终是两个人的灵魂都得到了升华。这何尝不是作者想要传达
的信息。帮助他人又因此帮助自己打破了桎梏，多么美好的社会啊！</p>

<p>闲话多谈。应该从这个故事中学习什么？以我之论，理所当然是态度。何谓态度？</p>

<p>首先，面对苛刻不公的生活要勇敢机智地抗争。勇敢和智慧好比斯巴达手中的长矛和坚盾，一个
斗争，一个保护。第二，人是具有社会性的动物，很容易地迷失在群体意志中。保持独立思考，
追求真理，是应当学习的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
